\begin{recipe}{BBQ-Sauce mit Kellerbier} {500ml} {35 Minuten}

\freeform
\textit{Ergibt eine scharf würzige BBQ-Sauce mit malziger Bier Note.}

\ingredient[1]{x}{Zwiebel rot, mittelgroß}
\ingredient[2]{x}{Knoblauchzehe}
\ingredient[4]{EL}{Olivenöl}
\ingredient[340]{ml}{Kellerbier süffig}

Zunächst Zwiebel und Knoblauch abziehen und in feine Würfel schneiden.
Zwiebel und Knoblauch im erhitzten Öl glasig anschwitzen.
Das Ganze dann mit dem Kellerbier ablöschen.

\ingredient[400]{ml}{Tomaten passiert}
\ingredient[8]{EL}{Honig}
\ingredient[4]{EL}{Worcester Sauce}
\ingredient[100]{g}{Tomatenmark}
\ingredient[2]{TL}{Dijon-Senf}

Anschließend die passierten Tomaten, den Honig, die Worcester Sauce, das Tomatenmark und den Senf hinzufügen.

\ingredient[1]{TL}{Salz}
\ingredient[1]{TL}{Pfeffer}
\ingredient[\fr12]{TL}{Paprikapulver geräuchert}
\ingredient[\fr12]{TL}{Chipotle Chili}

Den Pfeffer, die Chipotle Chili, die geräucherte Paprika und das Salz hinzugeben.
Dann kurz aufkochen lassen.

\newstep
Bei geringer Hitze die Sauce etwa 20 Minuten köcheln lassen.
Zum Abschluss die Sauce abschmecken und nach Bedarf nachwürzen.
Anschließend über Nacht ziehen lassen.

\freeform
\hrulefill

\freeform
\textbf{Hitzestufe:}
Hitzestufe 6--7 zum Anbraten und Hitzestufe 4 zum köcheln lassen.

\freeform
\textbf{Haltbarkeit:}
Hält sich im Kühlschrank mehrere Wochen.

\freeform
\textbf{Tipp:}
Zur Verwendung als Glasur für Grillgut die Soße weniger lange einkochen lassen, sodass sie eine dünnflüssige Konsistenz behält.

\end{recipe}
