\begin{recipe}{Pizzateig} {250g} {8 Stunden Warten, ?? Minuten Arbeitszeit}

  \freeform
  \textit{Teig für 4 Pizza Napoletana.}

  \ingredient[380]{g}{Wasser, 20°C}
  \ingredient[1,56]{g}{Frischhefe}
  \ingredient[18]{g}{Sonnenblumenöl}
  \ingredient[18]{g}{Salz}
  \ingredient[584]{g}{Mehl}

  Alle Zutaten in einer Schüssel vermischen, kurz ziehen lassen und anschließend das Fleisch damit einreiben.
  Die Marinade ins Fleisch einmassieren und danach über Nacht im Kühlschrank ruhen lassen.

  \freeform
  \hrulefill

  \freeform
  \textit{Belag für 4 Pizza Napoletana.}

  \ingredient[504]{g}{Tomate}
  \ingredient[4]{g}{Salz}
  \ingredient[2]{TL}{Oregano getrocknet}
  \ingredient[380]{g}{Mozzarella}
  \ingredient[80]{g}{Parmesan gerieben}
  \ingredient[28]{g}{Olivenöl}
  \ingredient[20]{Blätter}{Basilikum}

  Die Frischhefe im Wasser gut auflösen.
  Sonnenblumenöl und Salz hinzufügen.
  Das Mehl 1/3 + 1/3 + 1/3 bei laufender Knetmaschine innerhalb von 8 Minuten hinzufügen.
  Teig für 12 Minuten etwas schneller kneten.
  2 Stunden Gehzeit des gesamten Teigs bei Raumtemperatur.
  Teig Kugeln je nach Anzahl der geplanten Pizzas formen.
  6 Stunden Gehzeit bei Raumtemperatur.
  Pizzas aus Kugeln mit der Hand formen.
  Pizzas belegen.
  10–12 Minuten bei 250° C backen.

  \freeform
  \hrulefill

  \freeform
  \textbf{Hinweise:}
  Pizzadurchmesser beträgt 28–32 cm.
  Dieser Pizzateig mit normalem Mehl wird bei Raumtemperatur gereift.
  Am Morgen vorbereiten, um Abends zu backen.

\end{recipe}
