\begin{recipe}{Whiskey Cheeseburger} {4 Portionen} {10 Minuten Arbeitszeit, 45 Minuten Wartezeit, 55 Minuten Gesamt}

  \freeform
  \textit{Whiskey Cheeseburger mit Zwiebel-Paprika Mix und Cheddar Sauce.}

  \ingredient[4]{}{Burgerbuns}
  \ingredient[4]{}{Burgerpatties je 150g}
  \ingredient[300]{g}{Cheddar Vintage}
  \ingredient[2]{TL}{Stärke}
  \ingredient[50]{g}{Butter}
  \ingredient[2]{TL}{Whiskey}
  \ingredient[2]{}{Zwiebel rot}
  \ingredient[1]{}{Paprika rot}
  \ingredient[1]{}{Paprika grün}
  \ingredient[1]{}{Salz}
  \ingredient[1]{}{Pfeffer}
  \ingredient[1]{}{Rucola}

  Hackfleisch mit Salz und Pfeffer würzen und mit Whiskey verfeinern.
  Daraus Patties von je 150g formen.
  Zwiebeln in Ringe und rote Paprika in Würfel schneiden.
  Butter in der Pfanne erhitzen und die Zwiebeln und Paprika darin andünsten.

  \newstep
  Cheddarkäse in einem Topf langsam schmelzen lassen, die grüne Paprika in Würfel schneiden und hinzufügen.
  Den Käse mit Stärke eindicken. Bis zur Verwendung unbedingt warm halten.

  \newstep
  Burgerpatties goldbraun grillen und gar ziehen.
  Brötchenhälften mit Butter bestreichen und auf dem Grill leicht anrösten.

  \newstep
  Unteren Bun mit der Zwiebel-Paprika Mischung belegen, darauf das Patty und auf das Fleisch dann die Cheddar Sauce geben.
  Als Topping noch etwas Rucola darüber geben und dann die obere Brötchenhälfte aufsetzen und servieren.

  \freeform
  \hrulefill

  \freeform
  \textbf{Hinweise:}
  Cheddar Sauce muss eine eher zähflüssige Konsistenz haben.

\end{recipe}
