\documentclass[../recipe-collections/cooking.tex]{subfiles}

\begin{document}
\begin{recipe}{BBQ-Sauce}{750ml \faIcon{utensils}}{13h \faIcon{user-clock}, 1h \faIcon{user-cog}}

  \freeform{}\textit{Ergibt eine würzige und leicht scharfe BBQ-Sauce mit Whiskey-Aroma.}

  \ing[1]{x}{Zwiebel}
  \ing[2]{x}{Knoblauchzehe}
  \ing[1]{x}{Apfel}
  \ing[1]{EL}{Olivenöl}

  \textbf{30min}
  Zuerst Zwiebel, Knoblauchzehen und Apfel schälen und fein würfeln.
  Olivenöl in einer beschichteten Pfanne erhitzen und die Zwiebel darin anbraten.

  \ing[400]{g}{Tomaten stückig}
  \ing[100]{g}{Tomatenmark}
  \ing[125]{g}{Rohrzucker}
  \ing[150]{ml}{Apfelessig}
  \ing[50]{ml}{Worcestersauce}
  \ing[50]{ml}{Whiskey rauchig}

  \textbf{5min}
  Nach ca. 1 Minute Knoblauch, Apfel und Tomaten zufügen.
  Nach weiteren 2 Minuten Tomatenmark, Rohrzucker, Apfelessig, Worcestersauce und Whiskey zufügen und gut verrühren.

  \ing[\fr12]{TL}{Chilipulver}
  \ing[2]{TL}{Paprikapulver rosenscharf}
  \ing[\fr12]{TL}{Pfeffer schwarz}
  \ing[1]{TL}{Meersalz}

  \textbf{5min}
  Anschließend Chilipulver, Paprikapulver, Pfeffer und Meersalz zugeben.

  \newstep{}\textbf{1h}
  Die Sauce ca. 60 Minuten bei schwacher Hitze köcheln lassen.

  \newstep{}\textbf{20min}
  Sauce pürieren und sofort in ein sauberes Glas füllen.

  \newstep{}\textbf{12h}
  Anschließen im Kühlschrank über Nacht ziehen lassen.

  \freeform{}\hrulefill{}

  \freeform{}\faIcon{burn}
  Hitzestufe 6–7/9 zum Anbraten und 4/9 zum köcheln lassen.

  \freeform{}\faIcon{snowflake}
  Hält sich im Kühlschrank mehrere Wochen.

\end{recipe}
\end{document}
